【愛情社會經濟學】淺談「港女現象」與「全球化」、「本土優先」的關係和利弊

愛情社會經濟學，以愛情既角度 去分析社會經濟。

"港男情人節娶白俄索妹" 出呢單新聞既時候 , 巴打們都話好羨慕呢位港男。

讚俄妹之餘 , 一眾巴打當然要踩下港女啦

當時有位巴打既留言我好有印象 , 留言既內容類似係話 :

「我地呢頭羨慕人地有俄妹 , 轉個頭就要去服侍啲 又平胸 又臭格 又西口西面 既港女」

呢個留言好 sad , 但又好 true。羨慕人地有俄妹、台妹、日本妹都冇用 , 因為我地只有港女 (當然港女都未必show你啦)

點解會咁樣 ? 點解會出現「港女」呢種生物 ? 因為 男多女少 囉 !

好多巴打都好聰明 , 心水好清 , 冇被報紙佬誤導。報紙成日話 女多男少 , 但一早已經被各位醒目既巴打 拆穿咗

報紙講既「女多男少」 , 其實係包埋 外傭、新移民 (大部分係嫁來香港既女人) 同埋 長者 (女人比較長命 , 所以長者以女性居多)

曾經有巴打引用政府既官方統計數字 , 撇除上述三類人 , 淨係計 20 - 39歲既 "本土人口" , 計出 男女比例 其實係 109 : 100

如果統計 20 - 39歲既 "從未結婚人口" , 男性當中有超過 51% 係從未結過婚既單身人士 , 而女性只有 42%

所以香港既適婚年齡單身人口當中 , 其實係「男多女少」

(以前高登啲巴打已經鬧過班報紙佬無數次 , 仲未知既巴打以後要小心啲 , 唔好再被報紙佬誤導)

「港女現象」既成因 , 其實只係一個大家都知既經濟概念 : 供求關係

男人多 , 女人少 , 現時既香港女性係 求過於供

所以就出現咗巴打們成日講既「女仔只要正正常常 , 已經有大把男仔追」呢種情況喇

「你班男人有求於我 , 咁我當然吊高嚟賣」 , 呢個就係港女既心態 , 而呢種心態就形成咗 「港女現象」

或者可以用四個字去總結呢種心態 : 有恃無恐

大家都知道 , 要打破這種局面的話 , 方法只有一個 , 就係 增加女性既供應

(我唔係想 物化女性 , 但諗唔到用咩 terms 好 , 所以暫時用住呢類字眼先)

但生育唔係變魔術 , 無可能話生女就即刻生到女 , 咁點算 ?

無辦法在本地增加供應 , 咁唯有從外地引入 , 即係 引入外來競爭者

政府有冇做過野去幫各位男士 ? 其實係有架

港英時期既香港政府 , 創造咗至今仍然被各位伯父豎起手指公讚好既偉大政策 : 寡佬證

如果要用一個更現代化既名詞去描述呢個政策既概念 , 我用呢三個字 : 全球化

係呢個 post , 我會同大家講下「寡佬證」政策既 前世今生

香港首個解決男多女少問題的政策 : 寡佬證

以前如果經羅湖去深圳既話 , 你會見到關口有好大塊海報寫住 「申請寡佬證請往此處」

係呀 , 一過關就話你知 娶老婆有咩手續 , 因為當年真係好多香港男人北上係為咗結婚

80年代既香港 , 情況比依家咁嚴峻 , 當時既男女比例 118 : 100

當時仲係英國殖民地既香港 , 就將目光放係鄰國 -- 中國

寡佬證 (單身公証) , 可以話係早期既「走出去」政策。引入來自中國既競爭者 , 彌補女性少既缺口 , 拉平男女比例

令到後來既深圳 , 甚至廣東省成為咗香港男人解決 婚姻需要 (以及性需要) 既重大市場

「寡佬證」政策有冇幫助 ? 你問啲老一輩既男人呀 , 佢地個個都話正呀

前財政司長 梁錦松 當年娶跳水皇后 伏明霞 , 都要申請寡佬證

寡佬證政策就係用咗「全球化」既概念 , 去解決港男既婚姻需要

呢個政策繼續發展落去的話 , 可以有咩改變 ?

婚姻政策的未來設想 : 寡佬證 2.0 -- 港男既「溝女版一帶一路」

如果今時今日政策仲係以大陸妹為主 , 我相信各位巴打都會反枱

所以呢個政策需要擴大版圖 , 連接更多國家。有咩國家選擇 ?

俄妹 ? 很想要吧 ? 前一排大陸就有班人組團去俄羅斯相睇

我都知大家好想揀 俄羅斯。我都想 , 但問題係 : 地方太遠

以地緣既角度 , 可行性唔大。仲有巴打們好鍾意既日本妹 , 都係太遠。

咁仲有冇其他比較可行既選擇 ?

香港好鍾意學台灣 , 呢方面其實可以參考一下台灣近年興起既 -- 越南新娘

地域 , 經濟各方面既考慮 , 越南會係個比較可行既地方。婚介公司可以試下開拓越南市場 , 我相信會有好多巴打幫襯

越南90後美女老師 - 裴氏秋月

「全球化」、「本土優先」邊種做法好啲 ?

我呢個post話明係 【愛情社會經濟學】 , 上面講咗咁多愛情 , 接住落黎不如講下社會經濟

過度本土優先既後果 : 人人變「港女」

如果當年政府唔出寡佬證 , 而係採取 「本土優先」 政策

即係只准你地同本地女人結婚 , 唔准你地向外走 , 咁會有咩後果 ?

第一 : 港女現象會更加嚴重

第二 : 高登仔會早30年出現

美國總統 特朗普 提出「美國優先」 , 會唔會令美國出現 美國版既「港女現象」?

(唔通叫 美女現象 ? 就好似 "美國女教師" 既簡稱係 "美女教師" 咁 .... )

「要我開 OT ? 俾十倍加班費既話 , 我咪留底 OT 囉 ! 政府又唔準你外判出去俾其他國家 , 所以我唔幫你做既話 , 你就搵唔到其他人做架喇」

個格調係咪好似港女 ? 可以預視得到 , 如果製造業過度本土優先既話 , 個個打工仔都會變成港女咁 , 有恃無恐

到時你買一部 iphone 可能要過萬 , 你又願唔願意 ?

但係「全球化」呢種引入外來競爭既做法係咪一定好 ?

過度全球化既後果 1 : 外來競爭者「頂爛市」

【肉金40港元】英女賣身肉金唔夠一餐飯 哭訴東歐女頂爛市

40蚊已經可以叫雞 ? 你緊係覺得正啦 ! 如果換作係 「大量東歐人湧入香港打黑工」 , 咁你又贊唔贊成 ?

過度全球化 , 引致本地就業市場惡性競爭 , 到最後得益既一定係商家 , 唔會係各位奴隸打工仔

過度全球化既後果 2 : 人才紛紛湧入大國

繼續用上面個 case 做例子 , 大家有無諗過啲東歐女人去哂英國既話 , 東歐男人點算 ? 變哂做高登仔 , 係屋企打 J 囉

又例如 , 港女個個都去搵鬼佬結婚 , 你又覺得點 ?

你唔能夠確保人人都愛國 , 當人口流動方便咗 , 一定會有好多小國既人才選擇去大國發展

到時小國越弱 , 大國越強 , 世界就會失衡

過度全球化既後果 3 : 本土文化漸漸消失

娶大陸妹就會保留唔到本土文化 ? 其實唔只大陸妹 , 你娶 俄妹、台妹、日本妹 , 一樣會有呢個問題

依賴外地人去承傳 本土文化 , 根本係 不切實際

雖然港女有時係惡啃啲 , 但如果你想下一代繼續講廣東話 , 繼續承傳香港本土文化既話 , 你都係溝返港女啦

適量競爭會令人進步，過量競爭會令人卻步

「全球化」、「本土優先」之間，最重要係取得 平衡

新政策：輸入媳婦

正皮先

延伸討論 :

從「先收佢兵 , 再收佢皮」的港媽，分析「港女現象」既形成

前一排 名校 Secret 有個post , 話有個女學生既阿媽教佢對付追求者要「先收佢兵 , 再收佢皮」

以前因為偷渡及移民潮 , 香港人口以男性為主 , 所以香港由幾十年前已經係 男多女少

(類似既論點已經有好多巴打講過 , 所以我唔係度詳細講啦)

從「先收佢兵 , 再收佢皮」作分析 , 呢位港媽應該就係港女既雛形 ,

由此可見 , 港女風氣其實係上一代已經形成

只係到咗我地呢一代 , 因為有上網 , 所以大家先開始熱烈討論 (當然主要係高登/連登) , 從而創造咗「港女」呢個名詞

我地而家接觸到既港女 , 其實已經係第二代既改良版

大師，有咩解救眾生既良方？

越南妹都係百越民族

雖然離唔開供求問題 不過呢種用港女分析全球流動問題真係唔錯

樓主係咪周健全

其實係環保L和保育L作怪

香港要搞環保保育 > 香港土地短缺不足 > 港樓有炒賣空間，越炒越貴 > 港女睇唔起冇港樓的港男 > 港女越高桃，越拜金 > 港男被迫北上搵大陸妹 > 中港婚姻增 > 夫妻中港分隔好慘 > 大愛撚覺得佢地好慘 > 爭取中港夫妻團聚 > 香港又多一個支那家庭 > 香港越來越多人 > 樓價再上升 > 循環

本地環保團體，最大捐款者，就是地產商。

高質post

特登追蹤樓主睇下有冇新故
點知見到咁嘅po
留名
Btw搵唔到個啱嘅港女寧願單身都唔要食大陸妹

關保育撚事
香港有大把地，只不過係用途錯哂。如果將新界廢車場，垃圾場，全部收返哂起大型屋苑已經足夠

就算有好多地起樓 , 甚至人人買到樓 , 其實未必有作用

因為到時港女既要求 , 可能由 "要求你有樓" , 進化到 "要求你層樓要係市區" + "層樓至少一千呎"

欲望無止境 , 點都滿足唔到

高質post,留名支持

學術研究留名

參考美國/歐州/日本/新加坡的情況, 應該會大概故到, 如果香港樓價低的話, 港女的要求會在怎樣 ?

不過我覺得港女形式係
港樓貴 + 現代教育 + 現代社會文化

講真, 現代女人又要讀書, 又要工作, 又要照顧家庭, 但社會又比佢有自由選擇. 佢可以自由唔要生仔生女. 有得揀, 有幾多個願意生仔女出來 ?
當然, 最佳避孕方法, 就係不談戀愛, 不結婚. 就算拍拖, 戴套做愛, 都有機會中招.

而呢班唔想談戀愛的女性, 見港男俾著數佢, 咪扮住想談戀愛先lor

一妻多夫咪得